美國首次！波特蘭禁止商家使用臉部辨識 保障個人隱私權

美國首次！波特蘭禁止商家使用臉部辨識 保障個人隱私權

〔即時新聞／綜合報導〕美國俄勒岡州波特蘭市議會（Portland）於9日投票通過，禁止私人企業或商家使用使用臉部辨識系統，保護個人的隱私權，波特蘭也是在公共場所運用臉部辨識的爭議中，首個發出禁令的城市。

根據《路透》報導，波特蘭市議會也通過，禁止公部門採購或使用臉部辨識系統，美國包括舊金山和奧克蘭的一些城市，先前也禁止政府使用臉部辨識。

臉部辨識系統可以比對現有資料庫，快速地從照片和影片中辨識出個人身分，在近幾年中受到私人企業和警察的青睞，但反對人士認為，該技術侵犯個人隱私，並且加劇種族和性別偏見。

美國公民自由聯盟表示，希望在波特蘭通過此禁令後，能夠刺激俄勒岡州當局全面禁止使用臉部辨識技術。

portland唔係loot緊咩